12港人送中︱鄧棨然無歸期 中秋不能與家人團圓 胞弟感慨：月亮好似少咗一忽

中秋佳節本應人月兩團圓，12名在中國被扣押港青的家屬卻與至親相隔兩地，更加無法得知家人的消息。被捕人之一鄧棨然胞弟感慨，一家四口歷年無論如何忙碌，中秋節都會抽時間做節團圓，今年飯桌只剩自己和兩老，凝望哥哥往日常坐位置，他難掩悲痛：「月亮好似少咗一忽，中秋唔再係人月團圓。」藉着中秋，鄧弟向林鄭班子喊話，要求高官反思，若自己有家人在不知情下被捉走，會否同樣覺得，事不關己？

而在被捕者未能獲享應有的法律保障、港府又冷待之時，左派更肆意抹黑，如前特首梁振英撰文說12人涉反修例案件並非「善男信女」。鄧棨然胞弟接受《蘋果》電話專訪時反駁，指年長他3年的哥哥為人善良文靜，平日只愛好行山和彈結他，絕對算得上是上進好青年，透露哥哥大學畢業後即努力工作儲蓄，5年前開始玩具模型網購生意，白手興家創業。

鄭月娥妖婦黎

鄧弟向林鄭班子喊話，要求高官反思，若自己有家人在不知情下被捉走，會否同樣覺得，事不關己？

訓撚醒未，林鄭月娥會反思就唔係林鄭月娥

平安